# Entwicklertagebuch

Ein Entwicklertagebuch ist ein hervorragendes Werkzeug für selbstgesteuertes Lernen, insbesondere im Bereich des Projektmanagements. Durch das Führen eines solchen Tagebuchs können Studierende ihre Fortschritte dokumentieren, reflektieren und wichtige Konzepte festhalten. Hier ist, wie man die vorgeschlagenen Aktivitäten mit einem Entwicklertagebuch in RemNote oder einem ähnlichen Tool umsetzen könnte, einschließlich der Erstellung von Flashcards:

1. **Was ist ein Projekt?**
   * **Tagebucheintrag**: Notieren Sie Definitionen und eigene Gedanken darüber, was ein Projekt ausmacht.
   * **Flashcard**: Erstellen Sie Flashcards mit Schlüsselfragen zur Identifikation von Projekten in verschiedenen Szenarien.
2. **Definition Projekt**
   * **Tagebucheintrag**: Dokumentieren Sie die gesammelten Definitionen und fassen Sie diese in eigenen Worten zusammen.
   * **Flashcard**: Erstellen Sie Karteikarten zu den Merkmalen, die alle Projekte gemeinsam haben.
3. **Definition Projektmanagement**
   * **Tagebucheintrag**: Halten Sie fest, was Projektmanagement beinhaltet und warum es wichtig ist.
   * **Flashcard**: Fragen zu den Zielen des Projektmanagements.
4. **SMART**
   * **Tagebucheintrag**: Beschreiben Sie das SMART-Prinzip und geben Sie Beispiele für SMART-Ziele.
   * **Flashcard**: Karten mit Beispielen für spezifische, messbare, erreichbare, relevante und zeitgebundene Ziele.
5. **Projektstrukturen**
   * **Tagebucheintrag**: Visualisieren Sie verschiedene Projektstrukturen und kommentieren Sie ihre Effektivität.
   * **Flashcard**: Unterschiede zwischen den Projektstrukturen und wann sie angewendet werden.
6. **Arten von Projektmanagement**
   * **Tagebucheintrag**: Untersuchen und vergleichen Sie unterschiedliche Projektmanagementmethoden.
   * **Flashcard**: Vor- und Nachteile von Projektmanagementmethoden.
7. **Projektphasen**
   * **Tagebucheintrag**: Skizzieren Sie die verschiedenen Phasen eines Projekts und beschreiben Sie die Aktivitäten in jeder Phase.
   * **Flashcard**: Karten, die die Reihenfolge der Projektphasen und ihre Schlüsselaktivitäten abfragen.
8. **Projektorganisationen**
   * **Tagebucheintrag**: Erstellen Sie Diagramme von Projektorganisationsstrukturen und erläutern Sie ihre Funktionen.
   * **Flashcard**: Merkmale verschiedener Organisationsstrukturen.
9. **Funktionen im Team**
   * **Tagebucheintrag**: Notieren Sie die verschiedenen Teamrollen und ihre Verantwortlichkeiten.
   * **Flashcard**: Karten, die die Funktionen und Verantwortlichkeiten der Teammitglieder überprüfen.
10. **Magisches Dreieck**
    * **Tagebucheintrag**: Zeichnen Sie das magische Dreieck und erläutern Sie, wie sich Änderungen an einem Element auf die anderen auswirken.
    * **Flashcard**: Fragen zu Szenarien, die die Balance des magischen Dreiecks beeinflussen.

Die Einträge im Entwicklertagebuch sollten ausführlich sein und nicht nur das 'Was', sondern auch das 'Warum' und 'Wie' abdecken. Flashcards hingegen sollten darauf ausgerichtet sein, das Erinnern und die Anwendung des Wissens zu fördern. Sie sind ideal, um das Verständnis zu überprüfen und die Erinnerung an wichtige Konzepte zu festigen. Indem die Studierenden ihre eigenen Flashcards basierend auf ihren Notizen erstellen, vertiefen sie ihr Verständnis und verbessern gleichzeitig ihre Fähigkeit, relevante Informationen zu extrahieren und zu kondensieren.
